將中片幅鏡頭放係無反會點?

唔好意思新手問題
因為見到好多人用pentax 67,佢支105 2.4比人讚到天上有地下無所以我成曰心郁郁想買黎玩下
我自己有部xt2,如果買adaptor用105mm 2.4去部xt2其實會點?
我知中幅個sensor大好多個立體感錢唔同,除左呢樣仲會有咩影響?

又大又重又細光圈，焦距又會長咗好多，雖然質素應該係好嘅，但係立體感嗰啲可能差好遠

如果都係全開光圈,支鏡係xt2同係67個景深會唔同?

應該做唔會 (只係會好似下面幅圖咁)，但係如果你比教返同樣嘅等效焦距，例如fuji gfx用 105mm 2.4 (等效83mm) 同你喺xt 2用 55mm 2.4 (等效82.5mm) 景深就差好遠

咪撚信班吹水撚

想清貨高價走鏡，又重又難揸玩自己

其實你諗下就會知件事好撚笨柒
你用番個片幅大細去諗 就會知其實135鏡解像力係最高
不過咩都市傳說 咩神兵利器未去玩下試玩
反正影相都係鐘意就好

長焦+大光圈唔係咩特別
用係中幅到嘅話，散景同立體感都突出好多
但呢個長處用到落apsc上又差好遠
有錢嘅買返fuji原廠仲好

135鏡解像力最高

m43 先係

用7D笑容都冇撚埋

佢概念係全幅係全部
中幅只係中等

買90mm原廠仲好

純粹講覺得啲人將 120 4x5鏡用落135到好笨柒姐
調番轉135上120 4x5都還好
試過leica 90 2.8上 6x6 4x5都幾好
不過就未試過m43上4x5了
要等大師賜教

咪姐係crop咗